************************************
Выгрузка характеристик товаров из 1С
************************************

Способ загрузки характеристик задается в настройках модуля "Экспорт, импорт 1С".

Характеристики загружаемые из 1С соответствуют параметрам товара в CS-Cart.

Существуют три способа выгрузки характеристик товаров в CS-Cart:

    *   "Стандартный способ" - создается параметр с вариантами комбинаций характеристик номенклатуры (Например, "Размер: 12, Цвет: Белый").

    *   "Отдельно общими значениями" - создаются отдельные параметры по каждой характеристике (Например, "Размер" (общ.), "Цвет" (общ.)).

    *   "Отдельно индивидуальными значениями" - создаются идивидуальные опции для товаров по каждой характеристике (Например, "Размер", "Цвет").

.. contents:: Содержание
    :local: 
    :depth: 3

Добавление характеристики товара на стороне 1С
----------------------------------------------

    1.  В окне создания новой номенклатуры нажмите на кнопку "..." у поля "Вид номенклатуры".

    .. fancybox:: img/image_02.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    2.  В открывшемся окне "Виды номенклатуры" нажмите на кнопку "Создать" для создания нового вида номенклатуры с характеристикой.

    .. fancybox:: img/image_03.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    3.  В окне создания вида номенклатуры заполните поля "Группа доступа" и "Наименование". Поставьте галку у поля "Использовать характеристики" и в выпадающем списке выберите вид характеристики.

    .. fancybox:: img/image_04.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    .. list-table::
        :widths: 15 30

        *   -   Вид характеристики
            -   Описание

        *   -   Общие для вида номенклатуры
            -   Характеристики будут общие для данного вида товара, т.е. один раз создаете характеристики для этого вида, а потом используете для любой номенклатуры этого вида.

        *   -   Индивидуальные для номенклатуры
            -   Для каждой номенклатуры этого вида придется создавать характеристики индивидуально.

    4.  После заполнения всех полей нажмите на кнопку "Сохранить".

    5.  В этом же окне "Вид номенклатуры" перейдите во вкладку "Дополнительные реквизиты" и добавьте в список "Дополнительные реквизиты характеристик" нажав на кнопку "Добавить" - "Новый Ins".

    .. note::
        Характеристики без реквизитов выгружаться не будут.

    .. fancybox:: img/image_05.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    5.  В окне "Дополнительный реквизит" заполните поле "Наименование" и добавьте дополнительные значения.

    .. fancybox:: img/image_06.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    6.  После добавления всех характеристик у созданного вида номенклатуры, перейдите во вкладку "Основное" и нажмите на ссылку "Общие характеристики номенклатуры", если выбран вид характеристики "Общие для вида номенклатуры".

    7.  В открывшемся окне "Характеристики номенклатуры" нажмите на кнопку "Создать".

    .. fancybox:: img/image_07.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    8.  В окне регистрации новой характеристики введите "Рабочее наименование" новой характеристики, дополнительные значения (например, Тип, Рисунок) и нажмите на кнопку создать. Аналогичным образом добавьте все необходимые характеристики и их значения.

    .. fancybox:: img/image_08.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    9.  После  добавления всех необходимых характеристик закройте окно "Характеристики номенклатуры". В окне "Вид номенклатуры" нажмите на кнопку "Записать и закрыть". В окне списка видов номенклатур выберите созданную и нажмите на кнопку "Выбрать". В окне создания номенклатуры нажмите на кнопку "Далее". На следующем шаге заполните обязательные поля "Рабочее наименование" и "Единица хранения". После заполнения всех необходимых полей нажмите на кнопку "Записать".

    .. fancybox:: img/image_09.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    10. После записи данная номенклатура появиться в списке номенклатур. Выберите созданную номенклатуру и нажмите на кнопку редактировать.

    .. fancybox:: img/image_10.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    11. В окне редактирования нажмите на ссылку "Характеристики".

    .. fancybox:: img/image_11.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    12. В окне "Характеристики номенклатуры" нажмите на кнопку "Создать" для добавления индивидуальных характеристик номенклатуры.

    .. fancybox:: img/image_12.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

Добавление цены товарам
-----------------------

    *   Для того чтобы созданные характеристики выгружались в интернет-магазин необходимо добавить цены товаров. Пройдите в меню "Маркетинг и планирование" нажмите на ссылку "Цены номенклатуры".

    .. fancybox:: img/image_13.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    *   В окне "Цен номенклатуры" нажмите на кнопку "Создать" для установки цен товаров.

    .. fancybox:: img/image_14.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    *   В окне установки цен номенклатуры выберите цены которые будут устанавливаться для товара и нажмите на кнопку "Перейти к установке цен".

    .. fancybox:: img/image_15.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    *   Появиться окно запроса "Выбрать все зависимые цены?", нажмите на кнопку "Да" если необходимо задать значения зависимых цен.

    .. fancybox:: img/image_16.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    *   На следующем шаге нажмите на кнопку "Добавить" - "Добавить номенклатуру" для добавления номенклатуры и установки для неё цены.

    .. fancybox:: img/image_17.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    *   Выберите "Номенклатуру", введите её цены в колонках "Новая цена" и нажмите на кнопку "Провести и закрыть".

    .. fancybox:: img/image_18.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

.. note::

    Если открыть товары, для которых была установлена цена (меню "Продажи" - ссылка "Номенклатуры") и нажать на ссылку "Цены", то у товара должен появиться список установленных цен.

    .. fancybox:: img/image_19.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

Обмен характеристиками
----------------------

После ввода всех необходимых данных. Пройдите в настроенный узел обмена и нажмите на кнопку "Выполнить обмен данными". (см. http://docs.cs-cart.ru/4.3.x/rus/1c/instruction/index.html#cs-cart).

Характеристики товаров на стороне CS-Cart
-----------------------------------------

Характеристики товаров 1С в интернет-магазин загружаются в виде отдельной опции или в виде общих параметров. 

Способ загрузки характеристик задается в поле "Способы загрузки опций" настроек модуля "Экспорт и импорт в 1С" во вкладке "Настройка опций".

Характеристики товаров загруженные в интернет-магазин можно посмотреть в окне товара во вкладке "Параметры".

    *   **"Стандартное отображение"**

    .. fancybox:: img/image_21.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    При выборе значения "Стандартное отображение" поля "Способы отображения характеристик из 1С", у загруженных товаров с характеристикой будет создана опция с именем заданным в поле "Имя опции" настройки модуля. 

    Вариантами опции будут комбинации характеристик номенклатуры с модификатором цены этой комбинации.

    Для просмотра товаров загруженных в интернет магазин, зайдите в меню "Товары" - "Товары".

    .. fancybox:: img/image_23.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    Если посмотреть загруженный товар на стороне клиента, то у товаров для каждого параметра задана своя цена.

    .. fancybox:: img/image_24.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    *   **"Отдельно общими значениями"** и **"Отдельно индивидуальными значениями"**

    .. fancybox:: img/image_26.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    При выборе настройки "Отдельно общими значениями" или "Отдельно индивидуальными значениями", каждая характеристика товара будет записываться отдельно.
    
    Если в процессе выгрузки не была настроена выгрузка нескольких цен и не установлена базовая цена, то в поле "Цена" товара будет записана первая цена товара.
    
    .. fancybox:: img/image_29.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    **Просмотр выгруженных характеристик**

    Просмотреть характеристики и их цены можно на стороне администратора, у товара откройте вкладку "Параметры".  Данная вкладка содержит список загруженных характеристик, при нажатии на характеристику откроется окно редактирования. Нажмите на вкладку "Варианты", для просмотра значений характеристик и цены (цена расположена в столбце "Модификатор").

    .. fancybox:: img/image_25.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

    .. fancybox:: img/image_30.png
        :alt: Характеристики товаров 1С

